\phantomsection \label{subsubsec:R310}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R310}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R310}{R3.10}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Gestion d'un système de bases de données } % R309 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1_opGkO-tjbLvzXdzXU-4ISoslmDe4y9qkSk-bEaHfjg/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 2h CM, 2h TD et 6h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{7h}, dont 3h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{2} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le professionnel RT peut être amené à installer et administrer un
système de gestion de bases de données à l'instar d'un service réseau à
part entière.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

La ressource lui permet d'acquérir les notions suivantes :
\begin{itemize}
\item
  L'installation et la configuration d'un système de gestion de base de
  données,
\item
  La gestion des comptes utilisateurs du service et leur accès à
  l'interface d'administration
\item
  La gestion des droits d'accès aux données par les utilisateurs,
\item
  La sécurité des données et des connexions au service,
\item
  La sauvegarde et la restauration.
\end{itemize}
La ressource peut aussi aborder les stratégies et méthodes de conception
(qu'il s'agisse du schéma de la BDD ou de la structure du réseau pour y
intégrer un service de BDD). \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Le TD peut être consacré à l'installation et la configuration du \textabbrv{SGBD} en
partant de l'une des illustrations suivantes~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Utilisation du client CLI du \textabbrv{SGBD}
  \begin{itemize}
  \item
    L'étudiant doit installer le système de gestion de base de données
    et y intégrer une \textabbrv{BDD} (soit vierge,
    soit restaurée)
  \item
    Via un client CLI, il teste différentes connexions, pour différents
    comptes et différentes configurations
    d'accès (accès en local, accès depuis une machine distante,
    etc\ldots)
  \end{itemize}
\item
  Illustration de l'architecture n-tiers
  \begin{itemize}
  \item
    L'étudiant doit installer le système de gestion de base de données
    et y intégrer une \textabbrv{BDD} (soit vierge,
    soit restaurée)
  \item
    Cette base de données est interrogée par une \textabbrv{API} Rest (fournie,
    permettant d'affranchir l'étudiant
    de l'écriture des requêtes)
  \item
    L'étudiant doit configurer les comptes et les droits d'accès à la
    \textabbrv{BDD} pour que l'\textabbrv{API} Rest puisse
    dialoguer avec la \textabbrv{BDD}
  \item
    L'étudiant interroge ensuite l'\textabbrv{API} pour tester la configuration
  \end{itemize}
\end{itemize}
Plusieurs infrastructures peuvent être envisagées~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Les 2 services (l'\textabbrv{API} et le \textabbrv{SGBD}) sont situés sur la même machine
  (accès localhost)
\item
  Les services sont hébergés sur deux machines différentes situées ou
  pas sur le même réseau
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.02} \textit{Mettre en place un accès distant sécurisé}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.04} \textit{Installer, administrer un système de gestion de données}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE302}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.02}} Développer des applications communicantes
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R207}{\textcolor{ressourceC}{R2.07}} Sources de données
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    SBGD, Sécurité, Données. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

